# v1.4.1 (2021-02-21)

### Дополнено содержание

- Завершена структура _быстрого синтеза_
- Подготовлена терминологическая и мат. основа для _абстрактного синтеза_
- Добавлены  мат. обозначения _цепочки_
- Введён **синтез** на основе _модели_

### Добавлены термины

Свойства алгоритма
- _Осуществимость_
- _Обусловленность_
- _Повторимость_

Базовые понятия
- _Среда_
- **Универсальный** **алгоритм**
- _Модель_
- _Пространство_ _модели_
- _Прикладная_ _область_ _модели_
- _Алгоритмическая_ _система_
- _Алгоритмический_ _блок_
- _Интерфейсный_ **алгоритм**
- _Входной_ и _Выходной_ _интерфейс_
- _Внутренняя абстракция_

Эпоха памяти
- _Область памяти_ (_Активная_, _Внутренняя_, _Признаковая_)
- _Узел области памяти_
- _Внутреннее действие_
- _Внутренний признак_

- _Автоактивация_ _действия_
- _Возбуждение_ _действия_ (_Условие_ _действия_)
- _Торможение_ _действия_ (_Ограничение_ _действия_)

Эпоха языка
- **Сигнал** -> _Символ_
- **Язык** -> _Язык_

### Опубликовано

Реализована верстка pdf через LaTeX

* Книга ([20210221.pdf](https://disk.yandex.ru/i/Q8gQxfyDzyBqjA))

# v1.2.4 (2020-05-05)

### Дополнено содержание

- Завершена структура _медленного синтеза_
- Подготовлена терминологическая и мат. основа для _быстрого синтеза_
- Поставлены на мат. базис главы 2.3, 2.4
- Добавлены  мат. обозначения в главу 2.1
- Индекс терминов в wiki и book.pdf

### Добавлены термины

- _Организм_
- _Полезно_
- **Сохранение**
- _Связный алгоритм_
- _Трансляция_
- _Комплементарные элементы_
- _Вспомогательный _алгоритм_
- _Функция_

### Опубликовано

- 20200505.pdf
- 20200505_1_Intro.pdf
- 20200505_2_1_Space.pdf
- 20200505_2_2_Algorithm.pdf
- 20200505_2_3_AlgorithmCompetition.pdf
- 20200505_2_4_SlowSynthesis.pdf